陳雲：外國都是叫新冠病毒發病的人留在家中休養，醫院並不只是治病用的，醫院是各種政治需要及醫療知識綜合在一起的地方。

陳雲：德國、英國、法國都是叫感冒或新冠病毒發病的人留在家中休養，除非發重病，否則不會收入醫院。這些國家的醫師認為，感冒除非遇到長期病患而出併發症，一般都是自癒，否則醫院怎夠床位及人手容納每個國民每年都總會發病一兩次的感冒？德國、法國、英國的醫院一旦在現在立下這些先例，以後醫院可以拒絕感冒病人嗎？
去醫院的話，醫院被醫務法例、保險公司條款或私人索償所逼，或者醫院根本不夠人手，無法用醫師經常頻密巡視看護病人，會被逼給予不一定需要的醫藥或救助，有些研究型的醫學院附屬醫院更會把握機會遊說所謂病人試驗新藥，所謂病人往往就在這裡出事，不必要地使用呼吸機而死已經是在美國醫院治療新冠病毒病很尋常的情況，但因為醫院或主診醫師做了救助，可以免除責任，逃過一劫，否則可以被釘牌或破產。
治病靠大夫。以前治病在家中，現在治病在醫院。醫院並不只是治病用的，醫院是各種政治需要及醫療知識綜合在一起的地方。沒有政治，那些好似空軍基地規模的醫院是斷不可能成立的！國家是不會因為care小國民的狗命而將最高的財政撥款放在公共醫療及醫學培訓與科研之上的。當國家care小民的撚屌健康的時候，就是政治降臨在小民身體、器官、DNA的時候！
醫療是最重要的公共服務、耗費公帑最多的財政撥款項目，在這裡有最最最密集的政治操作。
圖中所見的，是香港醫護進入政治操作，而且是首次赤裸裸地、公然舉牌進入干預公民自由的政治領域。（圖片採自互聯網）當然，這些醫護是以為在care別人，但他們憑什麼醫學研究和公民授權而作出這樣的禁足令的規訓（discipline）呢？他們作出這種規訓的時候，有無足夠資源和自己盡力給予所有公民做健康檢查及社區環境評估呢——如果我們真的要go professional而做due checking的話？他們都vowed to stay at hospital的時候，有能力分身去做社區環境評估嗎？How dare you, as a medical doctor, advising me to stay at home without checking my home and my community, if we so authorised you? How dare you？這等於政府禁止餐廳所有堂食之前而沒有check清楚路邊食飯比餐廳食飯更容易感染一樣。我們看這些舉牌的時候，有沒有動用最基本的人類邏輯來看？這不是權力的悖論，又是什麼？他們與街邊舉牌呼籲什麼什麼的區議員有什麼分別呢？
現在，國家隊降臨香港了，他們這些尋常醫護現在是否後悔，自己被自己的高傲所害呢？
——陳雲重讀傅柯《臨床醫學的誕生──醫學知覺考古學》（法文Naissance de la clinique: une archéologie du regard médical），更多的，留在Patreon寫

武漢肺炎呀柒雲

唔敢叫武肺,露曬底